[初心] 啲連儂牆其實有咩實際作用同目的？

我睇唔到有咩用
不如大家總括一下咪盲做

和平表達意見

我覺得要宣洩已經宣洩完
宜家已經比左被藍絲狙擊既目標
應該要清 唔好再貼

貼完就走啦，唔好被人恰同攻擊

集合去中環遊行仲好啦
覺得對政治唔熱衷嘅人邊敢行埋去一塊除時俾人打嘅牆

人心荒漠中既綠州
好有用 OK?

講真食環一向有搵搵警察大舉出動拉人
政府唔做聯合行動
擺明係因為分散民眾佢地仲開心

18區散打區
想隻抽去塊牆度？

你地鳩叫五大訴求仲無用啦

其實有好多師奶老人家會走埋去睇 我唔覺得係無用 不過同意唔應該放太多精力同人力去守

因為無效所以行動要降級？

訴求要與時並進
呢五大訴求有3個都明顯過時同無實際作用

打飛機用

Agger 有好多中間派可以拉攏到 選戰都好重要

咁memo紙訴求點整合？完全係打散信息

選戰交俾政黨做啦⋯⋯地膽自己搵位貼啦
唔撚選唔撚幫人選嘅唔使浪費力氣護牆

感覺係
有啲整得好市民喜歡
無美感嘅真係睇完就想1823 call食環

和理非既發洩工具

令到人人關注

泛民都無能力選哂咁多區啦 點可以話交比政黨做？有好多區都有手足會自己落去選

我覺得係當心靈雞湯咁用,
不論係前線、後勤，其實都叫做對抗左一個多月，當宣洩又好，互相支持又好，但呢「幅」牆係唔需要守。捷克曾經係用油漆遮哂D塗鴉，但群眾又會一筆一劃咁補，香港連儂牆係可以更流動

貼到成條街都係
100%發洩
然後呢？

林奠：

只貼不守

係！唔係落手選就留力

左膠和理非掩飾懦弱嘅工具嚟

[五毛分化警示] 散佈失敗論，叫人聚焦，放棄其他野，去金鐘，乃一貫分化技倆

唔守唔硬碰冇問題，但我唔撚明點解有人借機帶風向，話唔好再搞連儂牆

今日突然多左好多風向話區區遊行無用，連儂牆無用，其實咁先代表佢地仲係好有用，大家唔好中計

對連儂牆既一啲諗法

［置頂，極緊要，極長文］唔好再話連儂牆無用也也也，連儂牆甚至可能係呢一場運動既致勝關鍵！！！

共產黨其實怕我地搞地區工作多過出金鐘

各位唔好再聚焦係連儂啦，呢場運動既義意唔係果 d memo紙呀
場運動到而家成個月，每個人既做法，諗法都唔同
唯一相同，係大家都想為自己相信既事而去戰鬥，去堅持都最後一刻

希望各位手足要好好保護自己
希望大家唔好因為呢d咁小嘅事而受傷

只貼不守

捷克塊連儂牆係唔知咩人做
拆極都仲有字同畫

香港呢？3條友睇住
黑警惡啲可以照拉非法集會
因為貼街招都係犯市政條例
3個人聚埋犯市政條例咪非法集會

係
仲衰過階段性勝利

星期一到五： 和理非
星期六到日：武勇派

仲攰過６月

我好理性，但好理解感性上需要呢種治癒
同埋需要紓發情緒
否則可能更多人自殺

唔洗搞分化
整牆無問題, 唔洗守

唔該幫手宣揚依個理念

【轉載自連登】

連儂牆3大作用：

1.匯聚民心

民心唔係話一時時就可以大量增加，要靠既係一平時慢慢咁累積上去，例子就係民建聯平時對區內長者既噓寒問暖，以致有大量長者係區議會/立場會選舉投哂啲保重皇黨，我地要做既就係要佢地係連儂牆上面睇到大量建制派既惡行，令佢地不信任建制派，我知呢個好難係短時間做到，不過唔做就一定唔得！

2.抒發感受或有助減少自殺人數

6月9號之後愈嚟愈多人產生負面情緒，唔好睇少一張Memo紙，每一張Memo紙唔單單只係畀負面既自己抒發負面感受，而你將你既加油等字句都係對自己同其他人既支持，有時負面到爆個時都可以睇下人地對自己既支持，繼續呢場運動，我知我咁講可能會有好多人心諗有無咁誇張，我都唔知自己有無作大連儂牆既作用，最少既係，救得一個得一個，香港真係唔可以再有人成為「烈士」。

3.宣傳資訊

連儂牆大多位置於人流極繁忙既街道，有好多人都會睇上面啲資訊，支持者睇到可以增強自己係呢場運動既決心，反對者或者會唔理甚至撕咗佢，但係我想講既係連儂牆真係可以吸引到人地會留意，撕咗既人起碼知自己點解會撕，我地要做既係拆一貼十，拆十貼百，拆百貼千，佢地最多拆一兩次，拆完之後佢地見又有人貼就會唔理，因為佢地知道拆一貼十既道理。而且，連儂牆極吸引眼球，可以引到更多唔睇新聞或者唔理時事既人去了解多啲依家香港社會發生咁咩事，我諗十個點都有一兩個掛，只要影響多一個人，呢場運動就可以多啲人關注。

個人對連儂牆日後方向既意見：

1.要將更多警察暴力，政府引入「監控燈柱」等等普通人唔經上網搵就唔知既資訊貼上去

2.將拆連儂牆既人既大頭照放上去，令佢地唔敢再拆，遇到狗拆時請勿上前同佢地鬧交，行去一邊影佢地大頭加狗隻編碼，之後上網用合法既方式查佢地既資料，之後貼上連儂牆

3.將最新網上文宣最近既活動圖片貼上去，好似大學啲學生會咁，一式一樣，最少貼十張a4紙，等更多唔上網既人知道我地有咩行動

有啲嘢可能講咗會得罪一部份連登仔，不過照講

1.唔好再開太多post講達狗，馬車等，搞到一啲活動post上唔到熱門，清算留到最後

2.日後可能有更多公司/品牌/產品撒回tvb廣告，都請大家開一兩個post集中講下，唔好洗熱門

3.前線勇武巴絲打唔好以為依家連登好似唔需要你地，錯啦，我地極需要你地既幫手，畢竟衝個份勇氣唔係人人都有，依家後防文宣做嘢既時候，就係你地刷裝/休息/傾戰略既時候，前線後防互相配合，先可以發揮最大既功用。

老實講 如果想搞處處開花 寧願佢地四圍貼 派傳單宣揚建制 政府 黑警既「好事」

其實連儂牆只需要一塊板，一疊MEMO同一枝筆已經做到佢嘅效果，
唔需要亦唔應該花太多人力物力，特別係唔好同班廢中廢老為左依樣野起爭執

Motivation

而家呢個係落區聚民心嘅機會，連儂牆主要係俾區內居民去睇（同寫），內容係寫任何人嘅訴求，包括嗰區居民嘅訴求在內。由於呢個運動係由抗爭者發起，即表示抗爭者同每一區嘅居民都站係同一陣線。呢個就同禮義廉嘅蛇齋餅粽原理差唔多。正面衝擊為社會帶來震撼，連儂牆為抗爭者帶黎居民嘅理解同支持，兩者相輔相成

你都識講要be water，而家所有問題嘅根源只有一個，就係無普選，政權無合法性，所以佢先有能力係度為非作歹，隻手遮天。所以只要對抗/推翻（乜7都好啦）暴政嘅呢個目標一致，其他嘅議題都有好處，多一個議題去反對暴政，香港人就多一分力量，最終嘅病因唔係呢啲議題入面提到嘅病徵，而係呢個暴政本身

我見到好多媽咪帶住小朋友寫 memo
淨係呢樣我都覺得值得做, 人地撕咗咪又貼囉

同意 特別係保皇黨可自動當選區

只係用黎集氣

！！緊 急 ！！突 發！！上 水 連 儂 牆 要 人！ ！

我覺得依家連儂牆係幫我地儲緊彈藥

可能你會覺得左膠

但可以撩起黑警廢老藍絲既醜態

只要唔好太focus

有人搞事就影 唔好守 俾人拆左第二日再貼

連儂既精粹就係不斷俾人拆但又不斷再畫/貼

成本都大

對警犬同建制做白色恐怖

保溫，香港人轉得咁快，唔keep住提佢地一個星期就失憶

[運動失焦] 請諗一諗連儂牆嘅效能

唔係所有嘢都需要正面證據架。
你睇下d五毛幾齊心叫人唔好再理連儂牆你就知有用啦。

呢d地區行動如果持續係會影響到建制陣營架。

好似旺角專業咁貼一式一樣嘅poster仲好

不分化，不割蓆，對準政權，堅持五大訴求

又咁講
你200萬遊行
沖埋立會

林鄭都wfc嫁啦

歡迎各有各做，勿忘五大訴求

各區搵個集合點俾和理非落去捱打捱拳，以自身痛苦去感化世人，表現大愛精神，亦同時吸引各區藍絲磨拳擦掌發洩打人！

堅持五大訴求 ? 好多人都唔明wor

打算做到11月？
不如10.1之後先開始？

搵人叫隻揪哥

冇野一步登天架，試下唔好屌同路人啦，成場運動唔係你一個人做哂架

咁想要gimmick 不如唔好貼memo紙轉掛情侶鎖啦 又難清啲

說話唔係咁講，你上街佢要清場要出警察，我哋係雞蛋對高牆，可以贏輿論
貼紙只係市民清，政府唔會輸輿論，佢蠢得濟出警察清就另計，不過政府而家學精咗

貼到政府倒台

呢啲有見地
唔使護呀

齋貼唔守啦
其實貼左之後少左d想自殺既人

齋貼唔守最好
有爛先跟進
平日由佢

比人睇吓藍有幾on9粗魯

合理，支持

百花齊放 百家爭鳴

其實好有用
連儂牆其實文宣到好多中立人/中國人
有好多人唔去遊行 淨睇TVB
連儂牆其實係一個好簡單既方法令到佢地望到民意
最重要係引曬d廢老出黎 證明支持建制d人都好暴力

去遊行又有咩用？林鄭：wfc
衝擊有咩用？奴隸聰：暴動
衝立法會有咩用 ？狗官：讉責暴力
聯署有咩用？達哂目標不了了之
登報有咩用？國際輿論然後政府wfc
民意有咩用？同上
5大訴求一樣都無
撚知邊樣有用咩
覺得岩就做啦 屌！

令到d中立/淺藍不恥同廢老同立場

各有各做

已經有人拎結他係你幅牆場歌搞嘉連華 收手啦

連儂牆其實係我地對普通市民既文宣滲透

點解收手, 各有各做